美國人現在有5G網絡不過無5G手機用

港媒稱，韓國搶先推出商業5G服務，屬全球第一。美國也緊隨其後，電訊商Verizon預定於11日推出5G服務，但現時真正支持5G網絡的手機僅有三星Galaxy S10 5G，而美國威瑞森電信公司的行貨要待至下半年才推出，可能出現“有5G網但無機用”的尷尬局面。

據《香港經濟日報》網站4月4日報道，威瑞森在接下來的一周將率先在芝加哥和明尼阿波利斯推出5G服務，網絡速度最高1Gbps，為現時4G LTE網絡的10倍速度。該公司還計劃在今年內推展至美國超過30個城市。

報道稱，5G手機款式不足卻意外地成為問題。全球首款支援5G的手機為三星Galaxy S10 5G，近日在韓國推出，美國用戶要多等一季，因為這款手機將由威瑞森率先獨家發售，但行貨今年下半年才開賣，其余電信商AT&T、T-Mobile和Sprint更要年底才有貨。

除了三星，摩托羅拉 Z3亦能夠支援5G，但預定8月才推出。

報道指出，威瑞森成為第一家在美國推出5G網絡的電信商，T-Mobile和Sprint則計劃於今年稍後才提供5G服務，或許可以避免“有網無機用”的情況。但據報道，這兩家企業至今仍未啟動其5G網絡。

威瑞森
Verizon
Verizon唔係譯做威訊咩

吹到5G咁勁，聽完覺得手機並唔需要由4G升上5G

民用電話根本無咁既需要
只不過將來如果要行自動駕駛等等既野
自要用到5g

都唔關手機事啦

咪懶風趣啦

56K轉寛頻 同 4G轉5G無得比較

點解4g+會唔夠自動駕駛用? 你on9?

兒登狗鍾意吹奏5g, 明明買唔起

軍用無人機？

多舊魚 作為一個消費者 佢要新service我係想用嘅 咪畀錢囉
冇嘅咪繼續用返4g先囉 點會畀多啲錢佢

要? 唔係吹到個use case有幾大個bandwidth就有幾大架兒登仔

iPhone同高通嘈交無晶片

三叔華遺又唔撚想買
咁咪唔撚用5g囉

5g 唔只係速度快， 最重要係近乎0 latency , 呢樣係駕駛方面好有用

你搞清楚究竟邊個位去邊個位既latency對導航先有幫助好冇?

近乎0 latency 瞓醒未

1ms

理論同實綫有距離㗎

美國5G而家係畀屋企上網用喎

坐咗幾耐定真心膠

「仆街，柒咗。佢真係有prove。」

咁係未完全架設好個網絡姐，就算同理論有分別，十幾毫秒甚至個位數字毫秒latency 絕對同4g 係有分別，個 latency 已經近乎感受唔到

對用手機上下網 ，4G5G 無咩分別
你平時download 快得個少少，除非你download
大容量既野